# Webseite von leipzig.freifunk.net #

Dies ist der Inhalt von https://leipzig.freifunk.net. Die Seite wird mit [Jekyll](http://jekyllrb.com) gepflegt. Seiteninhalte werden in [Markdown](http://markdown.de/syntax/) geschrieben und dann von Jekyll automatisch in HTML umgewandelt.

## Lokale Kopie ##

Mit diesen Schritten kann man die Freifunk-Webseite auf dem eigenen Rechner ansehen und testen:

* Bundler installieren (z.B. `gem install bundler`)
* Repository auschecken (inkl. Untermodulen): `git clone --recursive https://github.com/freifunk-leipzig/leipzig.freifunk.net`
* In das ausgecheckte Verzeichnis wechseln: `cd leipzig.freifunk.net`
* Benötigte Software (z.B. Jekyll) installieren: `bundle install`
* Jekyll starten: `bundle exec jekyll serve`

Die Seite kann jetzt unter http://127.0.0.1:4000/ aufgerufen werden.

Ein besonderer Dank gilt der [Bremer Freifunk Community](https://bremen.freifunk.net), welche viele Texte und das komplette Design entworfen haben!
